無論點都好，都會叫翻「馬鐵」同「西鐵」

就好似大多數新界人永遠將新界區嘅鐵路站叫做「火車站」
九龍同港島區嘅鐵路站叫做「地鐵站」一樣
永遠都改唔到口

呢啲名雖然係已經成為歷史
但仍然一啲屬於大家對舊香港嘅集體回憶。
（00後嗰啲就算把啦 ）

同埋，點解我覺得「屯山線」會比「屯馬線」順口？

MTR 多鳩餘，叫返西鐵馬鐵咪得，牌都唔撚洗換

以紅磡做分界，分兩程車行，可以順手留個空間畀西鐵再加到變9卡，至於馬鐵就冇得救

火車站、地鐵站先係正宗。

等於巴士站、小巴站

你幾時會叫九巴站、城巴站、新巴站、潮聯站？

叫返kai子先係最正宗

不如叫馬閪線

乜撚嘢新界區就叫火車啊，東鐵先叫火車喎屌

其實唔明點解一定要變做一條線
唔可以學日本咁用直通運行方式？

輕鐵都識啦

屯山線有種日本味

山屯線
Yama ni Tamuro Sen

地鐵(原本MTR)
火車(原本KCR)
西鐵(屯門個條)
東鐵(馬鞍山個條)

我只會咁叫...

我係老野，sor...

馬鞍山個條唔係馬鐵咩?
東鐵應該=火車(KCR)先啱？

我都係東鐵=火車
馬鐵入馬鞍山

廢老思維

個紅磡靜係停得8卡，分唔分都係無9卡

顯徑、啟德、宋皇臺、土瓜灣四個新站應該叫西鐵定馬鐵站？

真係無聽過人地叫港鐵
搭巴士到總站聽到佢嗌人做鐵路站都係會打個冷震
我都係老餅sor

好過屯馬
真係叫唔落口

最尾嗰句露曬底
扮乜撚野老屎忽

又喺到老屎忽上身 00後都經歷過KCR時代

地鐵站

點解唔叫屯烏線？
明明係去烏溪沙

老野個腦係差啲，你適應唔到新野唔怪你，你有你叫舊名，我有我地新叫法